公立教育敵人任美教育部長

民主黨參議員默里（Patty Murray）周一（6日）在參議院議堂表示，在未來24小時，他們只須再爭取共和黨人一票，便可否決德沃斯的提名。他呼籲共和黨參議員不要基於黨派立場投票，而是考慮德沃斯是否有資格擔任教育部長一職進行投票。

默里的發言人也證實，多名民主黨參議員計劃在周一深夜的辯論中發言，爭取更多共和黨參議員的支持。夏威夷州參議員沙茨（Brian Schatz）在Twitter發文說，自己也會參與發言，反對德沃斯出任教育部長。

兩共和黨人倒戈 彭斯投票支持破僵局

表決於周二（7日）中午舉行，由於民主黨參議員一致反對該提名，加上目前有兩名共和黨參議員投反對票，表決出現50票贊成、50票反對的平手局面。在這個情況下，兼任參議院議長的副總統彭斯需投下關鍵一票，彭斯早前接受採訪時表明會支持德沃斯；最終彭斯投下贊成票，讓提名獲得通過。

不諳教育管理101 議員問到口啞啞

現年59歲的德沃斯，是傳銷品牌Amway創辦人的媳婦。她曾擔任密歇根州共和黨主席，被指是共和黨長期金主及說客，主張改革美國的公立教育體系，將教育資源投放在私立學校上。

她之前出席任命聽證會時，有議員問她認為"proficiency"（達標）和"growth"（進步）兩種教學質量評價體系孰優孰劣時，她完全不能區分兩者；惟這正是教育管理學的基本概念，自詡教育改革家的她卻答不上。

此外獲特朗普任命為教育部長的她，預期會掌管國內公立教育系統，但她本人非常反對公立教育。不少議員以至教育家都認為，如果由德沃斯就任教育部長，將不利公立教育體系發展。她在底特律搞的教育改革實驗一塌糊塗，也令人難以相信她會是個稱職的教育部長。

除了民主黨參議員強烈反對德沃斯出任教育部長，美國多個教師工會和民間團體都敦促參議院否決她的提名。

德沃斯富有且反對公立教育的背景，令她成為眾矢之的。她還未獲得任命，已迅速成為網民針對的對象。

她的官方Twitter帳戶上月發出一則出席特朗普就職典禮的推文，被人指出有4個文法上的錯誤。帳戶隨後發新推文，就文法錯誤致歉，還打趣說由此證明管理她帳戶的都是真人；惟此舉似乎有向下屬「卸鑊」之嫌。

其實我唔係好明，即係佢反對公立教育，
唔支持不論貧富都有書讀
等侵仔支持者入黎解釋

可能公私都有政府資助，佢可能想削公立加私立嘅錢？